認真 其實點解會有人幫班身光頸靚既保險佬買保險？

利申 個人絕對信做保險有好多收入有幾十萬一個月
真住靚樓戴撈揸波子

但仲跟呢啲人買保單係咩心態？
羊毛出自羊身上
如果個sales 後面唔係抽緊高佣 點會有咁高收入呀
真係幫人咩屌

咁你prefer 幫個款撈極唔起，寒寒酸酸既agent 買？

sorry 我prefer 唔買

因為驚新嚟嗰個隨時會唔做
張單變咗冇人跟進
惡性循環

佢啲佣唔關你幫唔幫襯佢份野到抽
直接買都一樣咁貴

咁你意思係咪份野（保單） 本身設計出黎就係食水好深？

No
保險無分食唔食水深
你買完
聽日即比車車死 可以賺到盡添
而你比車車死既概率你無得計
只有預測

當然佢有big data
但應唔應用個別既你身上就另一回事

無分食水深唔深
唔撚好玩啦
你保險狗 定真唔識呀

舉個例子又唔鳩關事
唔通唔同保險公司 例如AIA 同 AXA 既儲蓄保 後面Agent佣金 分成一樣百分比咩

又唔通你sell 儲蓄保俾個客 對比 醫保 呢種唔同product 又同樣commission rate 咩

睇你買咩單，
你指儲蓄單呢d 咁當然可以唔買

但你指買講純人壽/醫療呢d
如果最終個人冇買而真係出事既，就要自己硬食
冇得轉嫁比保險公司

我習慣開工前都係問公司拎cash放哂係台影張靚相先既

唔識唔好9up

講得好岩

我朋友買左危疾 二十幾歲中左大腸癌 宜家揸住成百萬係手 咁係咪叫賺盡？
agent賺公司的錢 又唔係客蝕底
prefer唔買咪同個天賭中癌概率囉

個人唔會否定某幾類保險既功用

such as 旅遊保 醫保 甚至乎 商業上既 貨運保等等

不過真心想問保險agent 會選擇sell 低佣適合個客 定 高佣明知中伏plan 喇

即係幫人就一定要做義工咁幫？
唔可以賺錢？
咁你個邏輯拎去屌鳩d任何一行都得啦

出現了
係呀係呀
好在有買保險渣

我都覺得醫保有用， 咁儲蓄保係咪搵笨柒？

啲context 咁熟口熟面

人地行業有無你班保險狗食水咁撚深呀
同埋咁撚高調日日貼相貼獎呀

不過有人中伏係你地口技好
我佩服架

如果你識投資當然唔好買儲蓄
睇你買儲蓄角度係咩
如果係月光族 買儲蓄都對佢地有一定作用

其實你又吹班agent唔脹
班agent跑數係養緊成間公司

梗係啦
直頭叻添啦
我真心佩服架喎
等如倫敦金咁
都今時今日仲係存在到咁耐 同keep 住有部分人中伏

個銷售技巧係勁
抵人搵到食架
不過我問買個班咩心態姐

可能你遇著仆街經紀多
講真 真係d好service 隨傳隨到
入院跟到出院 呢d錢抵人賺既

Sorry 我唔會用醫保同你拗

個個觀感唔同 總有人覺得有d行業/公司/產品/服務
係唔值得你俾錢 咁咪自己解決囉
家家有求

舉例 就好似自己識砌機整電腦 就會覺得搵dell買廠機好戇居一樣

咁你不如直接d屌鳩人地sell儲蓄plan啦
個topic講撚到1999

睇過大型保險公司佣金表，醫保同儲蓄其實都係30%左右，就算你行入保險公司買都係收同一個價錢然後射個agent俾你，因為保險公司流動性太大，行agent制度既培訓成本、請人成本同CS成本都相對低好多，如果請人返黎培訓出糧既話分分鐘個成本仲高，結果保費可能會仲貴 所以其實買任何嘢都係羊毛出自羊身上

哎 真係唔好意思
幫你班保險狗倒米

不過放心啦
市場咁係無限咁大 每個人都可以你係既潛在客戶
會上連登既佔好少數

唔知你個乜春例子
要類比既話
我而家屌鳩黃金啲黑店呀
得唔得呀

儲蓄抽成三成

記得之前有lihkg 仔開post買醫保經bupa 呢啲無agent

笑左
建議你深入了解先吠

老老柒柒 如果你個topic係屌柒agent鳩sell儲蓄 做到身光頸靚正仆街
我第一個buy你

你又要屌 我舉醫保做例 你又話唔講醫保
咁即係點先

咁你就講清楚 依加係度一碌鳩打一船人
睇到我r曬頭

原來講左咁耐 唔關搵幾錢事 唔關身光頸靚事
係關仆街agent事

我cpa加cfa
可以大家認真討論保險功用
唔好純9up就得了

我行外人呀

求分享求指教

唔係係到留句廢話串柒柒
但完全無營養

你唔擔心將來姐
有人會擔心架ma

屌 一街保險佬都cpa cfa 啦扮乜指專材

你做保險agent 會選擇sell 低佣適合個客 定 高佣明知中伏plan 呀？

咁你而家係屌柒保險定屌柒儲蓄保
利申 一份都冇買過

我無否定過所有保險類型既功用
你隨好買多幾份

最好 人壽 儲蓄 危疾 都買

佢純粹想搵野屌

憤青搏存在感

我冇買過
不過有plan過買危疾醫療
咁其實你開呢個po係想點？

宜家一單包曬

我屌柒被人昆既人
特別用儲蓄保做例子 ok?

自己唔信就迫人信
利申:打波班fd有人斷過acl claim到9成

樓主試下唔好咁偏激先 究竟你係咪俾人呃過
唔一定係下下鳩sell高佣先會身光頸靚
亦有人sell低佣加好service 密食當三番 口碑好 都可以撈到風山水起

其實無衝突 有人真係儲唔到錢先要買saving

提下香港人小心啲唔好俾人昆呀
倒左你米 唔撚好意思

大把人做gi做到mdrt

唔緊要 你無知唔代表個個都似你

笑撚死
講佢幾句就話人保險狗 倒左米

憤你老母臭系咩 反駁我囉
可以討論下
唔好純粹講廢話

其實每樣保險個佣%就定死左
但同一樣項目醫療plan有高低保費/保障之分

好agent按客budget做事
仆街agent直接推個貴plan俾客

而選擇權係個客到其實

CFA CPA agent 1街都係？
真係未見過，有冇得介紹

喂 傻系
你自己無追post 就咪衝出黎柒啦
咪講撚左 醫保 旅遊保 甚至商業上一啲保貨物 既有價值囉

我見過唔少agent
我自己嗰個就幾好 睇親醫生都會陪我去睇

你都幾搞笑
人地見你開個po係到自打嘴巴
立場又唔撚定先屌鳩你
你就將屌鳩你既人歸晒做保險狗
你都幾撚搞笑
其實你白卡人士

咁你係到盲屌 屌乜撚
弱撚智

你agent? 利申下先 見你好有偏向性

簡單啲講
佢嘅人工的確係由你份保單嘅保費額計出黎
但啲人工係公司額外出比佢
你嘅錢係全額用落自己份保險度
佢收嘅錢同你交嘅保費係無關

咁有事果陣你點
我唔係保險狗 只係有受惠於保險

我無
雙老有

我唔可以話你錯
不過肯定有高佣中伏plan 昆人

佢自己有錢醫 洗撚靠保險

我都有買保險 但果個係做左幾十年呀叔黎
佢個女有長期病患 所以佢未諗住退休
唔做無飯開

樓主係妒忌人哋，但自己又冇能力發圍姐

一時又話prefer唔買
一時又話醫保果d有用
你立場係點

通常搵到錢既保險佬都係呃呃哄哄
同sales一樣 越搵到錢果d就呃得越勁

我以前做過top sales 係公司攞過唔少top sales獎
唔呃呃哄哄跟本就開唔到單
後尾因為覺得公司太仆街 所以轉行

利申 只有買車保 無其他保險

下.... 唔係扮
咁個牌真係叫專業人士
真心一街都係咩
樓主對投資了解到咩程度？
交流下

我唔係agent

但簡單邏輯
有agent介紹啲唔適用既plan比個客
等如個保險無用同食水深？
先唔講數據，好似連邏輯都錯錯地

算啦樓豬唔會信架啦
「唔係食你啲保費嘅佣佢地點會咁高收入啊
你覺得無關咪買多幾份囉」
又要行外人唔識求指教，講多兩句就屈人保險狗

講左幾次高佣中伏plan 其實係咩姐

樓主都算有料
到而家未唔知佢開呢個po係想屌咩

我唔係agent啦
都知樹大有枯枝 呃人既係有
如果樓主係屌仆街agent 我好認同
但入地黎先知佢唔係 好似想屌曬成行
咁身邊都多fd做 又有心做跟到足
想幫佢地平反下

利申：好憎仆街agent

我都好想知有邊個同行渣牌做agent

應該係想屌人身光頸靚
憎人富貴厭人窮咪樓主呢啲

我個人係buy醫療危疾旅保嗰啲
但嗰啲咩儲蓄保真係搵傻仔買
又或者真係多錢到唔知擺邊先會買

如果你兩老俾人呃過 我明你點解咁嬲

其實有錢個班人覺得係散紙啫
好似你咁街市買餸咁咩

其實買保險都唔係問題
係唔鍾意佢地刻意包裝自己
成日將幫人幫人掛喺嘴邊
聽到都覺得好假同極噁心
好似侮辱緊我智慧

好力力呀樓豬，開個post出嚟屌撚曬人老母

淨係見到班保險狗係到圍爐

我睇完成個post 係咪憤青黎

幫唔幫人買保險都要同你交代 好撚可憐

樓豬緒好咁唔穩定

係咪俾人呃左買保險嬲嬲豬

歡迎屈我保險狗 反正你都係想屈任何人做保險

你想買？ 留低contact

唔好再用醫保轉移視線喇
tks

間中就係有傻仔出黎9up

呢啲係叫搵人抬轎，唔係造黃啦
個皇就係自己

倒你米 提人小心啲 ok?

無否定所有類型保險用途 tks

我覺得樓主可能係比人呃
而佢認為啲agent係直接係佢啲保費度抽佣
先咁激動 老老實實
問咩⋯會介紹高佣唔合適嘅plan 定 低佣合適個客嘅plan
做得保險嘅都想長做長有
唔通為嗰小小錢而做臭自己招牌咩 呢一行咁細

儲蓄保就算9數啦
投資單就要睇個agent 有冇良心
如果佢肯幫你睇實個倉
都真係有錢賺既

屌你老母
搵到錢個個梗係叻仔啦
我佩服 唔好撚屈我

舉例 係咪屌brian 車 同倫敦金 都唔撚得？

佢覺得身光頸靚一定係靠高佣做番黎
其實唔少人都過唔到自己良心
狂打cold call密食當三番
根本呃你一個儲蓄乜乜柒柒就唔多錢
反而你提供好service
有referral 第日唔洗cold call啲客自己摸上門仲好
樓主講個啲agent一定係唔諗住長做

你咪自己簡啲無伏/少伏既保險類型買囉串柒柒
屌你老母

自己又話一份都無買過
又成隻癲狗咁
一係就虛心啲問啦仆街

Brain車
笑撚埋右啦傻鳩

雖然我係上面同樓主同嘈得好勁
但都想幫一幫佢

其實樓主個topic講唔正重點

樓主並唔係否定所有保險既用途

佢重點係想屌果d為搵錢 鳩sell高佣plan而身光頸靚既agent姐

而兩老曾經被呃 咁嬲都係可以理解既

你仲有料啦
由頭睇到落尾都成碌柒 點極都唔撚明

快啲約幾個專業保險agent 解釋你聽啦
你前面都話你有興趣

一係留contact
一係自己linkedin search 下

拉
白卡嚟，完

睇你儲唔儲到錢既姐
你本身個人大洗既 咁儲下又冇壞既
大把人成世都唔做投資唔買股票
咁儲起佢派下利息分紅 大有人在
依家又多基金saving 揀岩基金其實回報又唔差
都係果句啦 你其實覺得自己投資獨到既
根本唔洗掂呢類product
但儲蓄plan百幾年都係咁行
唔通全部買佢既人都傻既？
如果個個似你咁睇通睇透 保險神早收左皮啦
做保險淨係sell到自己公司既產品
咁一定話自己既野最好架啦
但如果佢既回報同你去買股票一樣咁好既話
佢唔撚會受你玩啦 而你自己又確保自己贏錢？
風險係講緊波幅率 我會話
你今日贏錢 唔代表聽日都贏
但人地想穩穩陣陣for40年後退休買 有咩問題呢
利申 冇買

你就八九成係保險狗黎架喇
講真
香港地搵到錢就叻仔架喇

我而家提人買保險個時小心啲啦

真，有呢兩個牌好少做保險

全世界最好心佛心最想幫人
就係d保險佬保險雞
睇住佢地d Facebook
簡直係勵志人生
令到你重拾生命的意義
遜間感動流剃
所有計劃都係為你好
最好幫佢買儲蓄保
岩呀岩呀年年有錢分
有得保仲有錢年年分比你
好過你自己投資做定期呀
點都賺呀
衣家買仲有discount tim呀

好心d保險狗
唔好咁撚虛偽
一眼都睇得穿
傻閪未幫你買

問題🙋🏾‍♂️ 點解著得身光頸靚就係呃人，唔明有咩關係

咁唔關外表事啦應該問點解仲有人買保險

係呀
自己睇下個post 正評定負評多囉

遇着啲食咗你保險錢嘅賤種保險狗仲慘 之前試過本身跟開我屋企保險個人離咗職 換咗第二個人你老母交撚咗錢 但個公司遲遲未有通知 次次一問就話冇咁快通知唔係就講自己唔會呃人 搞咗一大輪先搞掂

保險狗屋企人都呃
屌你老母

樓主可能做保險
開個Post逆向等大家了解保險

係係係
不過話中伏個條友自己蠢
無辦法啦

我無話你否定 純粹好奇你有事起上黎會點

有論點歡迎駁我
唔洗留一句無內容既廢話
tks

保險其實冇問題，問題係有班扑街借保險名義呃人落搭，實質要claim 就難過登天。

買前都係清清楚楚自己做功課，社會上邊有咁多人幫，搵笨居多。

呀媽之前身體有事，多得保險貼錢，當然唔係間間保險公司都會你claim就有，好多事麻煩到死，買時就咩都claim 到又講到好方便好易，claim嘅時候就麻撚煩十問九唔應，走幾次醫院先搞店啲文件，仲要唔一定claim 到。

靠高commission 嘅工，好多都係搵笨7，咩投資顧問，資產管理，保險個類，好多mk呃人。唯有自己醒目，通常中過伏就好警惕呢啲扑街。

利申 中過伏

我行外人呀
透露啲堅料黎聽下啦咁

保險公司拎你舊錢去滾大佢姐主要係

所以agent人工多
蝕嘅會係保險公司 而唔係insured？

係又點你有乜論點反駁

tks
嘈乜春丫
個post 正負評睇晒

倒到agent 狗米先咁多人留言衝出黎咬

多謝你提我喎
你咪又係一撚樣無point

其實一字咁淺
樓主就係羡慕妒忌恨
人地搵到錢，自然著得光鮮啲
唔抵得人搵到錢

樓主心理有個缺憾
就係覺得賣保險一定要爛衫爛褲
同佢一樣

屌到人地咁慘啊清
人地都係搵食啫
不過真

老老柒柒
你不如pin左我個reply
你個topic開到咁 唔係個個明你想點
唔追曬真係唔知你想屌咩

樓主典型連登仔 眾人皆醉我獨醒咁款
我唔咁做 其他全部咁做既都係低能

屌 無野駁就收皮啦
早啲訓聽日打多啲coldcall 啦

excat7ly

唔洗打coldcall的

係
人工呢個 其實係包埋係保險公司嘅成本入面

屌你老母
我成個post 由頭覆到落尾
點撚樣無point 呀
你句野廢到一個論點我討論乜春呀

唔Ok啊，你係咪被人昆過？
係我就同情你
但係你開左個廢po

其實個佣set 定左，冇分高佣plan定低佣plan

saving plan 賺得多，係因為包含左5-20年既單

當你個plan 係每個月比1000落saving

如果你係月繳既5年plan,

即係話e 到有60張單 1000蚊既單，總值6萬蚊

一般一次性果d 單， e.g. 搞event 要既第三者保險，

一次過交5千蚊，張單亦只係總值5千蚊

以我所知，按%計，其實saving plan 應該係賺得最少既單

因為一般只會將頭 1年既總保費 x 一個可觀既百份比做佣金，之後第二年開始會不停大幅遞減佣金

簡單d 講，假設佣金3成

一個供5年總共供6萬蚊既saving plan

6萬蚊plan佣金=

＄12,000(第一年總保額）x 0.3 + 零頭（第2至5年大幅遞減既佣金總和）

=$3,600+零頭

即係實際只係6%多d

相反，

一次性既價值5千蚊既意外plan佣金=

$5,000 x 0.3= $1500

係賺少d, 但就真係佣金=30%

純人身攻擊既可以死撚開
倒到你米 唔好意思

之後都係sell你基金plan
係睇sell唔sell到

保險唔食水邊個肯保你

哦，屌人老母叫覆人同有point,我又長知識鳥

覺得保險佬似著西裝嘅乞丐

廢po 正負評九比一？
你弱撚智？
倒到你米 唔好意思

屌 乜撚野高佣伏plan
講黎講去三篤屁 又唔講個product名
一味講d自己覺得既觀點出黎
又冇實証

咁撚得閒上網引戰 又唔見你落街屌9班狗？
咪比我睇死你條柒碌都係欺善怕個堆
上網就聲大大 現實就冇貨賣

坦白講唔係想搵寒寒酸酸嘅agent買 ，但係都可以搵個踏踏實實㗎嗎
坦白講試過有一個後生女agent係街度同我做街訪 ，佢Chanel耳環 白面地通拿 卡地亞手鐲 RV鞋 埋黎sell緊我一個月千零蚊嘅儲蓄保 我唔覺得有任何說幫助/服力

正負評九比一都攞出黎講？
人地笑緊你渣傻仔

個個千幾二千萬身家咩

呢度兒登 巴打咪認真

喂
傻系
成個post 出黎不斷出現抽一兩句水
但又完全無內容

純人身攻擊
一係你無料就縮番入老母個西到
一係就搵啲同主題有關 論點大家討論下

賣保險果班都比公司呃埋
以為真係幫到人，加上自我催眠，高佣係佢應得

同埋保險業係過千億既市場，非常巨大，加上0生產。只有服務，將錢搬黎搬去，成本極低，全部paper work。無工廠，倉庫，物流，坐貨等成本。所有有好大空間比高佣金班sales。

依個行業係比較吃香，亦令到班sales有高人一等既感覺，講下野簽個名就有錢收。唔似其他B2B sales唔同進度都要follow up，趕交貨，競爭大，工時長，又無彈性。

依行搵錢ok既，合法又唔太辛苦，買樓買車絕對得，比其他銷售業更易做。
代價朋友梳遠同唔好良心發現，自己對社會貢獻非常，係寄生蟲就得，加上好難轉行，或者創業搵大錢，住上半山咁。因為真係乜都唔識，轉行都係傳銷之類，佢地只識同中下階層呃呃tum tum。有錢人知你搵食唔會比你埋身

罵你老母戰咩
你班保險狗沖晒出黎咬渣麻
正負評一眼睇撚晒 主流意見

自己唔識或者冇能力或者冇足夠錢做風險管理,財富增值
咪要比錢人地幫你做囉
咁仲唔明

你咁講等同話基金佬食水深 應該免費幫基金賺幾百億先合理

有時真係睇到唔係嬲
係覺得佢可憐

係呀係呀
聽朝打多啲coldcall 啦
無數俾人屌老母臭系架

lihkg 無乜你客仔架
唔洗咁驚

出得黎買野，買乜都好都係俾錢人賺架啦，你條on9 成撚日諗埋啲縮數野正一成窮撚抵你發唔撚到達

樓主比人笑到面都黃都要死撐 希望大家唔好再笑

投資單係agent 幫手睇倉？
會唔會係咁，agent 係指保險agent?
睇倉係指咩，真心唔識，還望不吝賜教。

btw 估唔到樓主咁好心機覆d 嚟搞事既人

唔撚好轉移視線啦
完全唔鳩同
大把老人家買完 幾十年後 發現通帳都輸鳩到碌柒咁 仲要多謝你呀？ 多謝你幫佢儲錢呀？

渣住成百萬擺到幾耐先

總之你唔認同佢觀點想討論下 佢就會用啲無理據back up嘅野去屌你兒登真係幾多呢啲細蚊仔

咁有冇同你提過基金plan?

樓主係咪現實無人無物上黎搵存在價值
使唔使去孤兒院

唔撚好偷換概念啦食水
過河濕腳就天公地義既
有無分 食水深 定食水淺呀？

呢個世界大把呢啲傻閪啦

保值嘅儲蓄保其實都啱啲唔識投資嘅人，問題係最終一定會sell你基金plan

洗唔洗打個飛機先呀 百9幾正評

笑撚死我 根本我懷疑你先係agent9
呢排開唔到單 家人朋友冇人幫你
老羞成怒上連登唱9衰全行
扮撚晒野屌9害群之馬
實情你就係被身光頸靚個班壓榨既下線薯仔
以為咁自己就有機會上位

C朗仔嬲到發晒癲 睇到你買樣產品都左度右度 十分寒酸 咁叻你咪唔好買 有事唔好屌就得
利申有買 保左90幾萬

喂
咁撚基本既事實 主流意見你都無法認知
驗下腦啦
圍爐圍到傻鳩左咩

保險狗臭朵就共識黎架啦
唔係你唔洗日日係到打飛機自我motivate 啦

樓主現實一定係啲好撚柒煩膠嘅人睇啲字都完全feel到講兩講就屈人係做保險你話理性討論下儲蓄保有幾搵笨就話

真係蝕俾你架啲保險，唔買就笨

衝出黎柒
買保險閒閒地起碼六七位數 你蠢撚到連後面個sales 賺得深淺 都無自覺性

豬麥到咁不如你死撚左去算啦

大把銀行sell 儲蓄plan 定期plan 仲仆街啦 專呃老人家
咁根本係仆街公司同仆街agent 嘅問題
關保險行業咩事

唔通有間仆街賣衫鋪賣假野 就屌哂全行賣衫都仆街咩
你唔好轉移視線先講野啦

師兄分析得非常客觀 極之認同 容許我補多少少 ，我作為一個自己開舖頭嘅人 我唔會買佢嘅儲蓄/基金產品係因為我覺得 感覺上就好似係到枱上 我自己親身落場玩都叫做有得甩下牌，比舊錢你去幫我玩 仲要有抽佣成份 輸贏都唔知咩事，我自問未多錢到完全冇時間抽身 需要其他人去幫我分散投資，可能你可以話減低風險 但係我哋做小生意嘅 成也敗也係自己身上叫做甘心啲。當有一日我喺我自己已經渾身解數冇時間抽出嚟擴闊搵錢嘅source 咁我會考慮下 但係都會考慮自己投機喺股票市場先

幾大啦仲用正評打飛機仲話cpa cfa 去做保險 依家介紹個網俾你了解下咩係cpa cfa

No tks

True,
拉啦呢啲成撚個怨婦咁撚樣嘅垃圾post

所以，拉

仲話一街都係喎
好明顯條友就唔撚識架啦
純引戰post 拉

原來你嘅價值觀入面就係得兩種人
就係你同保險狗

講穿咗呢行就係靠sales嘅行業

弊在sell親俾人都係幫人蝕錢嘅基金，又鎖你十幾廿年

你又無野駁我
由一開始就人身攻擊到尾
屌你老母
戇撚鳩
你快撚啲買晒老豆老母同親戚人壽添呀

Ching心水清

百分之一百行外人
係咪好多觀點都講中左
利申 做過/做緊保險絕對死全家
thanks

係囉！
人哋有幾閪，幾咁垃圾都好，都好撚過呢隻垃圾怨婦小學雞
拉

樓主應該嬲得好緊要 似係比啲身光頸靚既保險佬食左條女 以家錢又冇 又要帶綠帽

梗係啦
咁撚多癲狗狂咁咬
又少理性討論 成班純人身攻擊

重覆多次
醫保 旅行保 貨運保呢啲 我原則上唔會否定有價值

結構性問題

你唔提班盲目無內容
純人身攻擊？
包括你
你有料就等你分享下

我未聽過過保險佬會幫你睇住個倉，最多都係不停send啲投資建議等佢去judge, 我都想知邊間有喎

哎 你唔講都唔記得仲有銀行班sales
你岩

我提人買個時小心啲 ok?

不如咁講，
保險個朵其實係上一代畀啲唔識做保險嘅人做臭哂，
導致呢家個個人都覺得保險呃人、或者作用不大，
而嗰堆唔識做保險嘅人撈咗一排開咗個細team之後，
將佢嗰套半桶水做法傳畀下面、一傳十十全百，
最後就充斥住一班得半桶水、濫芋充數嘅保險agent

而真正嘅業界龍頭係絕對唔會靠呢種方法搵食，
佢哋最專業最有效嘅training通常都係留返畀自己人，
而佢哋會於是並進，唔會再用啲咁落後嘅手法sell單，
所以如果要買保險嘅話，最好跟啲業界龍頭嘅團隊買，
比較之下你會好容易睇到佢同其他得半桶水嘅agent嘅專業程度去到邊

最後送畀大家呢個謬誤金字塔，
希望你哋想反駁人哋觀點嘅時候，
可以進行高層次啲嘅討論，
無謂嘥大家時間啦

你收鳩皮啦
對你自己不利既基本事實就否定
你共產黨員黎？

幾乎所有行業都靠sales
保險業市場太大喇，全球一年講緊過萬億美金既行業
最大幾間咪華爾街d公司，一定請最勁既人材返黎設計最賺錢同時包裝最靚既產品賣出去。
咁高佣做前線班人好易有高人一等feel，串串貢，開口講野就知無文化，自稱做金融，但市場機制係點完全唔識，剩係吃喝玩樂，但又玩得唔精同無品味。例如飲紅酒，佢地唔會識酒莊，提子品種，背後歷史，點配搭。

開口埋口就多謝客戶信任同成功claim錢，on99咁，所以咪咁克人憎

結構性問題，根本呢個行業嘅setting就係會行sell基金plan呢條路

佢會水鳩人買最高佣嗰份。個客真正需要但係少佣的就提都唔提。買人壽例搭儲蓄，危疾都說你加儲備

我見唔到你又有野駁到我喎
我淨係見到你eq低
講野無point
開po無料
唔識扮四條

所以我一路都話 如果有高佣伏plan 唔通保險佬唔sell 俾個客
反而sell 啲低佣切身適合佢既咩

嗱!
呢個清就高質好多啦！
你係咁撚開post就肯撚定無人屌，仲要不撚咁打泥漿亂咁咬人
己所不欲，勿施於人呀傻仔

駁你老母咩
你都完全無內容討論
淨人身攻擊渣麻

唔抗拒人做保險 但極度覺得啲日日出post人生滿希望個啲保險佬好撚肉酸 好似入咗邪教咁 好撚嘔心
今個月又unfriend幾件

睇佢地外表同幣少同Brian cha咁款就知咩事。

其實挖礦同成功理論課都係明益你

你打咁多字，都無重點。咁最專業果班會做到咩出黎？
點為止唔落後，你個金字塔自打咀巴咁

Sales只不過係前線，完全唔識投資，公司比佢地係電腦度揀下資金百分比係show比客睇，懶專業同叫有個參與度，等人更加落搭。基金效積係基金經理人做出黎，所有保險公司賣既基金都長期跑輸大市，係呃9平民錢去高位接貨

呢個就真嘅，出親嚟想埋我身sell保險果班垃圾， 啲FB先笑撚到Cls， 買撚咗咩82罅隙就3皮幾就以為自己好撚叻，82嘅玻仔多珠紅有批係啲紅葡萄唔靚都未撚識1，我當然笑而不語啦

應該唔係啦
少少野都講唔清楚，點sell

歡迎指出
更正
補充
tks

師兄思路清晰 唔係為返駁而駁 真心分析 依家仲大戰緊 我諗都冇咩同路人同我哋討論 我都係柄埋一邊 有緣再傾

你嗡乜春
咁你信你所謂老死？(如果你老死唔係你）
白字黑字既條款 你畫左隻龜落去
可以唔認？

到時保險公司拎番 terms and conditions 罰你錢
你嘈乜？

想搵錢入保險係ok既，發達無人阻你
依個世界自古以黎永遠有水魚同老千

做客人唔想比人呃就小心保護自己喇，多用腦袋去思考同事事懷疑，世上永遠有人會謀住你既錢

香港地醫保必買啦，公營醫療體系咁嘅環境，d政策又唔係幫病人

呢樣真，但往往要等你真係搵到錢先會開始經歷

保柏平係因為孤兒單，你有事上黎要自己填from入from等通知，無人問

其實自己打電話問都得

如果你話基金方面，
當然做出嚟嗰個比睇嗰個清楚好多啦，
正如寫書嘅會比睇書嘅更加了解書中內容講咩，
呢樣你講得啱，我唔否認，
但若果你以平均值嚟講，
政策上、醫療配套上、經濟上等等嘅知識，
一個極度專業嘅保險agent絕對答到你，
當然佢未必同你講到非常深入，
譬如醫療嘅話呢粒藥係由咩成分組成etc.
但周身刀，每把鋒利嘅程度都有一定嘅保證

另外講專業程度嘅話，
我用例子答你，
甲公司十年前開始做保費融資，
乙公司十年後先開始做，
咁覺得邊個會專業啲？
以另一個角度睇，
甲公司喺十年前已經開始做一樣創新嘅嘢，
某程度上係咪都能夠代表甲公司十年後都能一直創新？
呢啲就係我所講嘅與時並進

最係個金字塔po出嚟都係想大家參考下，
大家好多時候主要屌嘅唔係內容本質，
而係講嗰條友嘅態度，
自問自己呢家都未能夠去到最頂，
不過都盡力做緊，
同時都希望各位巴絲都能夠針對內容作評語，
我相信連登都可以有理性討論架

咁咪幾好

佢就係考撚咗個牌，知撚道曬呢行嘅肉撚酸嘢先唔做，佢周不時同我講啦

把口唔得做咩sales, 資本主義就係咁

如果你做依行加油啦，你套說話可能係公司同你講
見你講野應該岩岩出黎做野無耐，有心做野係好事，得閒買書研究下人性對銷售好有幫助

其實買保險，大家都只係擔心claim錢成唔成功，需時幾耐，有無賠足錢。基金賺幾多。

經紀識唔識咩藥唔緊要，識整箭AI都好，根本無人會理
客人只會關心賺蝕/賠款，經紀角色只係根據客人需要，揀plan比佢同做好cs既服務

普羅大眾基層可能會比d說話包裝好既agent sell到，如果對有社會閱歷深少少既人聽到經紀識話自己識乜乜乜多數都叫你過主，佢需要既係合適產品，唔係講故事經紀

與其話社會閱歷深，
不如話清楚自己要咩，
當知道自己要咩嘅時候自己都會有所研究，
自自然然就係佢搵人唔係人搵佢，
但唔係大部分人都心水清，
所以當一個agent sell佢嘅時候，
都會願意聽下，
當然最後件事向住一個好定壞嘅方向前進，
就要睇嗰個agent嘅本性啦

點會唔關
但點可以直接買？

其實你都幾白痴 講個事實出黎
買唔買係個人選擇
你覺得保險公司賺好多 咪唔好買
唔洗係度單打 呢個世界冇任何行業係只得利益冇成本

嬲撚到
俾人當小丑咁圍住咁屌老羞成怒呀傻閪？
虛你老母咩柒頭 串你唔起咩

得啦白卡仔

佢有考到算勁，反而冇考到個d真正垃圾。

買完嘅保障喺你自己嘅，你講到咁高收入，自己又唔入行做？

你肯撚定計錯輸/睇錯，邊撚度止3成

睇咗幾頁 樓主根本唔係學野心態，有bias。
一開始又話唔識叫人講下，一地一講就反駁人。
得兩個可能性：樓主壓力太大，導致精神分裂；或者樓主現實係啲咁既人，於是上網都係咁無禮貌。
至於保險concept 上面各位師兄都講叼唔少，不贅。

以我所知ja

利申

有錯勿屌屌

駛q咩 你係咪無專業牌？
公會有網可以search到會員id
Give me number or name and I will find it🥴

你岩 上面條友鳩
大約危疾或人壽按年比例係35 20 10 7 7 0...
而你地所講既醫保反而係
35 35 35 35 35......
所以有得做續期 個個agent都做續期單

嘩，好撚多保險狗走晒入黎吠

窮撚思維，覺得人地呃你D錢咁

我有買儲蓄保，不過經網上銀行，d 錢放係銀行好危險，好易拎去買股票，所以建議大家有多餘錢可以拎一部份買短年期儲蓄保，唔洗經AA，支那香港有3年期既儲蓄保，IRR 2.84% 。HSBC 都有，但要5年

輸緊或輸左三十萬以上 分享區

點解樓主輸30萬都無問題
但 每個月買一千幾百蚊保險就覺得人地呃鳩佢 應該好濕碎錢來啫

係咪唔同公司問題

呢個post正呀 可以一次過block晒d保險狗

saving真係好睇個人
你平時係月光族 買份其實冇壞 又唔係叫你all in
你識投資嘅其實都可以dump啲去saving
巴菲特都會睇錯股
但係如果你話你日日屠馬會嘅 咁咩人都幫你唔到 只可以祝你唔洗補草皮

係咁架啦 好多人都覺得乜鳩都蝕底俾人
買枝水都覺得水應該係免費
覺得fine dine應該20蚊有找

入到黎淨係一味屌儲蓄保
但標題就引人屌保險佬
垃圾引戰post

兒登仔只有二元極端

其實連仔點解咁憎儲蓄保。。。

係咪對d 內容有d 誤會

屌你老母臭閪

幫到人 會好開心

格住個mon 迫唔到你簽單

唔洗咁嬲，有咩心事講出黎等我學下野

咁你快系買啲啦臭系
保險咁撚多 你一份都無係手
你弱撚智？

真 真係得窮酸臭先會咁抗拒保險
可能因為個保費對佢地黎講好大

戇撚鳩 偷換概念
買得岩就保障 買錯就被人搵笨啦
做保險狗唔撚洗斷六親呀？
倫敦金搵到食我又要做呀？

咁你直接剖析下個佣金system 好過啦
講咁柒多耶穌托咩

呀才俊
你不如直接剖析個保單佣金system 啦
講咁多耶穌

說明我有誤解囉

保險狗全面進場

住過公立就知醫保必須 晚晚對住班傻佬仲要比班老護士屌

屌你老母
你直接剖析個保單佣金system 黎聽下啦

risk management 姐

濕碎就要俾你昆 抽佣咩
駁唔過我 人身攻擊完 又想搵第二啲位入
與主題不相符就唔跟你off topic 喇

總之車保 醫保 旅保 呢d 買原則上無問題

提醒人 你地抽背後抽高佣嬲嬲豬呀

你都離咗題

你個題係話同咩人買保險

但你依家就講買咩類型保險

連登仔有幾百個資產閒閒地，邊洗靠保險

又係到偷換概念
你賺咩多咪sell 咩囉
扮乜春姐

一個post引曬啲保險狗出黎

你真係當消費者白痴
佢唔係好息口過定期，邊個中意擺舊錢5年10年唔郁得

D保險佬身邊d朋友個個唔係斷手斷腳 就係廿幾三十歲生癌

哎 我真係屌你老母
又shift 去人身攻擊

直接啲 , 剖析個保單佣金system 黎聽下啦

好多垃圾保險狗

無
不過令你思考錯方向唔好意思
我主要唔係想叫人搵d 平實既agent 買保險

係想提人思考下俾人抽高佣 同小心啲 ok?

柯南

你計opportunity cost

舉例：
儲蓄保 vs
銀行定期 vs
自己投資平均回報率

如果你係投資回報高嘅，根本無必要考慮另外兩個。

但有啲人唔識投資又想抗通漲，咪可以考慮買儲蓄保定係做定期囉。人哋拎你嘅錢投資，賺定蝕咗都分少少錢俾你，減輕咗你嘅風險，仲眼紅人哋用你嘅錢投資賺得多

你嗌外賣唔會嫌茶記食水深掛？

原來你唔識cpa 同cfa

係到撻牌 不如直接啲剖析下個保單佣金system 黎聽下啦

所以你既建議 係唔識投資既 應該買儲蓄保抗通脹？

我條件

1. 一定要黃，仲要深少少，即係d fb 來來去去都係得獎感受既on9野，冇po政治野係唔合格

2. 要香港六大學畢業（港大中大城大理大科大浸大）top up 唔計，海外另議（因為試過搵中五畢業買，結果條友係on9既）

3. MDRT資格

不嬲要投資直接買股票
儲蓄保係垃圾

其實想知分佣係點分
行外人想知係唔係真係咁好搵

窮人先需要買保險交保護費

你隨時拎得出一百幾十萬醫病洗撚買

係呀

等緊
想還佢地一個清白

冇佣揾鬼做咩，你落行買包米都被人賺左錢啦，唔通飯都唔食咩？

一個賣保險嘅人同我講過，買termlife同medical就得，其他難聽d講係呃9人

戇撚柒鳩
咪撚偷換概念啦
劏鳩個客特別係自己親戚朋友 同 你過海濕腳賺合理利潤 點撚同呀

現時大部份保險佬運作模式都係篤數起新team
再請人食下線水
出面死跑爛跑果班就係唔識人冇得一齊玩開team食水遊戲既傻仔

基本上同層壓式傳銷是一樣的

你開個垃圾post出黎就一定要人人認同你
唔認同就一律係保險狗
你都痴鳩線

大定細都好都係非必要支出

想還你一個清白
不如直接啲剖析下個保單佣金system 黎聽下
求指教

醫療好似有分3個package

1. 醫療，住院
2. 危疾
3. 儲蓄保

要儲蓄保係因為隨著年紀愈大，交（1）既保費會提高，所以要儲定錢去交

反問又叫二元極端？

身光頸靚 同買保險 又有咩直接關係？

著咩style 會影響個agent能力？

以後叫d agent 著制服啦

我唔係做保險 純理性討論

人地幫公司做咗張單收佣有咩問題?

總之你做任何野
有錢賺就係唔岩

又回避
點敢講呀？
劏鳩個客特別係自己親戚朋友 同 你過河濕腳賺合理利潤 點撚同呀

我真係完全唔明樓豬個point 係咁提出黎但我完全無感覺覺得係一個問題黎
我唔知我個agent收左我張單幾錢佣 我亦都無興趣知

佢幫我做野佢收錢好合理姐
我得到我想要既服務咪得

哎 copy 答多次啦
你班撚屌偷換概念無撚恥

劏鳩個客特別係自己親戚朋友 同 你過海濕腳賺合理利潤 點撚同呀

真係好撚蠢
(如果係買個位 直頭無撚藥醫）

提撚晒水都仲一啲思考能力都無

買多幾份啦

樓主又冇錯既，頭暈身慶就去公立訓走廊，同d阿伯share半個床位，洗乜買呢d爛鬼保險。

如果同你講 醫保 危疾嘅commission rate仲高過saving

係咪可以收皮

個佣金system有咩問題？你要服務，又唔想俾錢人賺，咁自私？
利申：做保險 知道有保險狗呃人，都知有客唔報健康，導致claim唔到 唔明個佣金制有咩問題

覆左4句但係一個關內容事既point都見唔到
摺埋啦你

蠢係邊? 就係因為比個agent抽佣?
指教下 聰明仔

點分劏客同濕腳?

最無問題就係個佣金制度

傳銷都盛行左幾十年

所以 身光頸靚= 劏鳩個客？

你點定義合理利潤？

利申 唔是保險 但認同好多賤狗
但做sales既 10個都有8個都無用狗招口技

咁個樓主係咁講佣金做乜鳩

屌你無追post 就收皮啦
起碼答左五次我唔會完全否定醫保價值

仲有 無醫保就住唔撚起私家？

唔好柒如果喇
俾個機會還你清白

俾啲堅料數字黎聽下啦行內人

你自己考返個保險牌，自己幫自己買咪唔洗俾錢人賺囉

推上去俾多d人睇到樓主呢個on9仔
一打十 勁撚到

我覺得佢係靚女會更大說服力

你敢俾啲數字出黎
咪俾大家判斷 有無問題囉

可能我一直有誤解 原來你地背後真係打個和想幫人
答未？

對住樓主呢啲人
我一般都唔會理
佢嘅人生佢自己負責

橫掂有事係佢自己俾錢

利申：保險狗

屌你老母 買六七位數既保單 連個agent 抽你幾多佣 連少少好奇心思考都無
都唔知你天真定弱鳩智

幫緊你呀, 買啦, 唔買聽日俾車撞, 生cancer

你俾啲佣金rate 黎 大家判斷下
可能我一直誤解左你（地）

你地話無問題渣傻西
又圍爐

俾啲數字出黎
大家判斷下 有無問題囉

買有儲蓄成份長年期既人壽, 頭一年年費有接近50%係agent 既佣

基本上買儲蓄保、定期、美債之類都係投資，只係相對風險無咁高又唔洗點理佢。

上網大把分析比較，有閒錢搵個自己啱嘅plan買囉，好多10年期、15年期嘅投資都跑贏通漲又逼到自己儲錢。

如果幾年前甚至可以考慮月供股票或者買基金，但係而家個市呢，係咪仲可以信港股

覆到你喇
講個commission rate 黎聽下咪大家有判斷囉

呢方面你地就要學下地產代理喇

我知唔知 對我需要既服務有咩影響? 如果只係金額上比多比少 咁問題唔係好大姐 咁咪搵到個價啱既agent為止囉 都唔知你怨婦咁屌乜

同埋合理利潤係點定義? 你黎定?
我直情知你係弱鳩智

呢個post引好多agent狗同自稱agent狗嘅friend出嚟

係呀 正負評聽到主流民意啦 傻西
選擇性失明

又屈鳩我唔俾錢人賺
合理利潤定被人劏搵笨柒兩回事

抽你幾多佣你都係比咁多錢
保險公司分幾多錢比agent關你咩事

你唔否定醫保價值但又唔prefer 買，咁樣兩邊落注，
咁你既立場究竟係咩？

唔知係上半段講乜春
不過你話你係投保個個 唔係賣個個
咁你買得開心就得
tks.

買保險好取決個agent質素，我都極反感果班死sell高佣plan嘅保險狗，同埋果班係咁話全部保險都一定幫到人嘅on9 concept，但都有人provide緊高質service，咁比佣金去買佢地嘅服務都好合理，大家揀agent前睇清楚啦

我純粹係有買保險嘅人

咁我而家正式再答第四第五次

醫保
車保
旅保
保貨物既

我原則上唔會否定 ok?

屌你 開佢床單啦

覆我未 扮緊工好悶

覆左咁系多次仲係唔撚敢透露就潛水啦
驚俾人砍？

學下人地地產代理（二手）咁咪明買明賣合理佣金囉

佢連自己個立場都企唔穩就學人出黎做葉問

咁你又話prefer唔買？

邊個話抽你幾多佣都係俾咁多錢呀
你講就係呀

你自己睇下買份醫保唔同公司幾撚大分別囉
for example 無agent 既bupa 同 其他有agent 既年費差幾多呀

不過你又會話有agent 照顧好服務 又搬龍門架喇
*咁呢部分係咪俾agent 呀？*

咁唔揾agent買咪得

唔係儲蓄保，係基金單

冇車保犯法，到你唔否定咩？

口爽答錯左
唔好意思

冇話你 上面已經有幾個認係agent

木𢰦上的葉問，就跌

岩岩岩
有內部佣金資訊分享未呀

人地身光頸靚有原因
又唔係倫敦金, 我幫佢買果個都做得幾掂, 廿二歲買左架c class

我有好多時候入醫院果啲
佢都會陪我去幫我傾都教我點填claim form 同幫我 claim到盡

我覺得都係人夾人 但佢做得成功就代表多數人都同到佢夾同佢做得野

人壽意外醫療危疾係要買

不過好濕鳩既係要搭份 rider 買

我唔係做保險亦唔係有錢佬買幾廿張保單所以冇撚研究過佢個佣金system
但而家買保險又唔係強姦金冇人用槍指住你迫你買(除左法例要求買果堆)
咁大個人自己分析完覺得值得買咪買
有乜好屌

講咁耐 到底有冇佣金scheme 睇？

做緊死因無可疑宣傳？

正負評大過九比一
保險狗不願面對
錯左朵架喇
無得救架
不過連登好細
世界好大
接觸多啲人把握機會啦

人地賣俾你就算咩，唔使跟單呀？
嗰d服唔係錢
人地做保險佬為興趣？

樓主聽日話想買你狗沖留tg啦
唔理唔理 有錢賺邊個會唔理

自己買完咩都唔識claim 咁佣金係抵俾 當智商稅

原則上我同意你
本身都係想提買個班自己醒水啲
無話一定所有類型保險都否定

夾公仔機都冇人迫你，有咩好屌？

有保值嘅咪純儲蓄囉

覆左好系多次
唔好偷換概念
過河濕腳天公地道
明伏親戚朋友就無良
不過我都會blame the victim

頭兩頁已經一堆保險狗

咁有冇同你提過基金之類嘅說話？叫你儲錢？投資要趁早？

保險有冇機會做到唔洗agent

你未答我第一個問題

如果個客係俾左咁多錢 得到返自己認為合理既服務同貨品

你點樣定義覺得佢係劏9個客先
又係唔係每一個product都係劏客？

如果學你講 所有product 係要屈9人買垃圾回報 無保障
只為高佣金既
咁我絕對認同你論點 果d係仆街到頂點
但買果d人都有部分責任

我都覺 樓主成個癲佬咁

你俾人呃咗幾多錢啊白癡仔

無見過好多老人家/讀書少既講個信字跟朋友買撚左 儲蓄保

跟住十幾廿年後先發人俾人搵笨柒？

不過我都係偏向blame the victim
買乜自己用腦

太睇小醫療費用同因病或意外而導致經濟上既損失

夾公仔機俾人屌係因為呃人
仲要呃堆未有社會經驗分析能力低嘅人
保險係唔係呃人？呢樣野得主觀意見唔會有結論
但如果個保險佬專哄呢班冇社會經驗嘅人佢都抵屌

呀 平壤黑人
前面已經好多狗咬過我人身攻擊架喇
你要反駁我就 抽啲觀點出黎討論下
有料就剖析下個佣金system 黎聽下

倒到你米唔好意思
專心啲今日打多啲coldcall 啦

見你識講唔好意思
算 唔屌你 再見

咁咪搵好多

旅遊保，家居保

我自己口爽俾位人入
希望你買到適合自己既保單

其實好似有啲新嘅保險公司已經冇用agent不過信唔信得過係另一回事

感覺你似果種懶中立 企道德高地沒朋友 輕度弱智的人
收嗲啦

你都on9 你唔係天真到以為大家打個和，care你健康下話？ 咁點會有咁多人入行啊 用下腦喇

感你老母臭系咩
我感覺你係保險狗而家俾人篤爆左周圍咬人呀

你有料就剖析下個佣金system 囉柒頭
反駁我啦傻西

喇你就幾老實既
不過驗左腦未呀
中文都唔識
反諷都唔撚明？

照字面解我歌頌你班保險佬呀？

好撚煩
個佣金表係公司啲精算計既
唔通真係俾錢你賺咩
只不過保號識投資，跟住俾息你地，佢地賺個息差；或者係計過風險，有幾多人會死/索償，跟住先出個保費+佣金表。至於佣金表，唔會想俾你。

得喇得喇 中文好叻
係個人on9啫
睇就知未出黎做過野
竟然講得出打個和

迫鳩到你答唔到就梗係煩啦
俾你老母咩
明大你除鳩你條褲 你敢咩？

咁保險佬有冇搵fresh grad落手？ 叫人買高佣基金plan 算唔算老點？ 屌得未？

明示暗示認自己食水好撚深 會sell 伏plan?

睇你買保險目的姐
你地買吹水plan為左投資，咩覺得唔低lor
好多人買呢d吹水plan係為左避險

每樣野,當冇存在價值,就會比市場淘汰
但當佢依然存在,證明仲有需求

唔好非黑即白先得架

咪臭係，點會冇結論

依然存在可以係因為仲有人落撘

你輸30萬唔係比人昆咩 輸得開心D？

保險舊錢責你十年八年都叫攞得返

冇睇我最尾果句？
我戴晒頭盔你仲問乜鳩？

一早有啦
你唔好彩撞車攤左訓床，記得用條脷去上網自己claim錢

個撚個都文盲黎

係呀
你又多個真實例子sell 人喇

買股票好易會損手爛腳
跟你買儲蓄保包穩陣

無得駁就人身攻擊？ 你講嘅

我唔係保險狗你死全家ok？

人乜撚身攻擊？
我提人小心保險抽佣高
你嗡乜春股票？用黎美化濕鳩儲蓄保？

你快啲都開個post 提人玩股票好易損手爛腳啦

好多間都有
當然轉倉要你同意
你亦都可以自己轉
你話佢幫你睇住又得
比建議你又好啦

但唔負責任既咪同你9買幾隻基金之後唔理你囉

你想知啲咩
你買份野只係知
Price
Value
咁就ok la
理人地份佣金做乜鳩
姐係你去食野會睇左中原租網先？

自己可以入account 郁

一定幫襯女，女都話有得j下，男人幫襯男人一定係基

係，之前可以由agent郁倉
而家有security 問題，每次操作都要客戶比密碼
所以agent都冇得亂黎

重申 佣金唔關你份保單事
有佢同無佢都唔會影響你保單價錢

走資 聽過咩

講左成朝都係唔敢透露
扯開話題
心虛都知食得狼 身有屎呀？
學下人地做地產二手盤代理收一隻佣咪公開透明囉
無野拗囉

你講就係呀？
舉左例
醫保無agent 同有agent 差好很多

唔好又覆世界無free lunch , agent 要食飯呀

你係唔係痴撚線
以我所知
間間公司既佣金制度都唔同
你買樓
個佣金真係你比
但買保險個情況完全唔係咁

樓主教育程度到邊 真心想知

Ok
你quote同公司，同plan
Through agent同自己買既會唔同價既證據
我地再討論
Thanks
要幾耐時間？

咁你透露啲你知既啦行內人
你一路唔透露無得討論

答埋你 大學 非野雞

你透露左你知既佣金制度先講啦
呀行內人
我地再討論
tks

咁你間大學質素好差 我透露乜鳩
兩樣野無relationship
你不如透露你老母身份證出黎？
都話我唔係agent
我係commercial做緊accountant

到底連登有幾多保險業人士係度

快啦 等你
你quote到唔同價
我幫你問個精算師朋友睇下佢點assess risk
睇下可以分享幾多

舉左例
醫保無agent 同有agent 差好很多

依句野你講架，supporting pls

咁你無料講就收皮囉
最撚關鍵個樣話無"relationship"
講撚咁撚口響 個頭又鳩吹 有無agent 都一樣價
用下個屎忽啦
個agent 無成本 無收入架
呀會計師

你首先問下你啲專業朋友 保險佬點抽佣再分享俾大家知啦

笑撚死
Cost有分direct cost同indirect cost架
朋友
呀屌 一睇就知你唔係商科
你quote 到唔同價既supporting未
😂😂😂😂😂😂😂😂

姐係咁 你要屌個別經紀操守問題其實ok
屌成個制度你真係太on9
你能力未夠
Sorry

都話講左 佢地抽佣係公司按佢sell到個客既年保貴既一定%
有咩問題

呀專業會計佬

你話"以你所知
間間公司既佣金制度都唔同"

咁你而家知乜春？ 肯elaborate 未？

再講多啲啦
就你所知
係幾多百分化呀
點計法呀

同埋仲有咁多類型既保單

唔好統一以偏蓋全呀

我同你諗法一樣

點解唔自己拎黎投資 起碼自己係控制

樓豬真係痴左線 根本係屌哂全世界收佣金既職位
樓豬去買衫會唔會問個sales收幾多佣 佢係合理利潤你先幫襯佢?
我唔係做保險我亦都無fd做保險

其實你只係想索料咋？
算啦
費撚事睬你
真心癲 而家啲人知識貧乏可以變自大
世界變

agreed

屌你老味
叫你講百分比又嗡唔撚出
左閃右閃
純廢嗡

你肯定係用年保費嚟計
唔同plan都係用年保費計

追post

用你個logic係咪Life insurance都無用？

屌你老味
戇鳩我
又偷換概念
答左可能第十次
過河濕腳賺錢天公地義
你sell 高佣伏plan 兩回事

咁係個別人問題 關保險制度咩事

戇鳩鳩*
仲有買保險六位數七位數
閒閒地都買5~30年
你買乜春衫？

我而家咪就係問你..
買衫係咪都係咁? 係名店買野都係咁?
個sales高佣係咪就唔會買

咁即係純粹銀碼大小既問題啦 咁就唔好屌到咁大

咁我提人買小心啲
有錯？
你沖出黎護航咩事？
呀所謂會計佬

我唔知果條友係咩 我就真係純粹一個投保人
但你一竹篙屌撚哂所有人 買既又傻閪 賣既又呃錢
係人都想屌你啦

我一定唔會狗衝 我之前有開過兩個post講保險
有幾位巴打叫我留tg我都無

係人都想屌個post 正負評 九比一？
選擇性失明？

你用賣衫個例子根本完全戇鳩
你有見過名店sales 周圍sell 人 ?
會sell d 低學歷/無知阿毛？

你咁鐘意正皮我比我埋我果個你囉睇得咁重 幾歲

我諗有部份人包括我在內 係同意你部份觀點
但唔代表你啱哂 但你完全唔接受其他人一點意見 得自己果套

呀屌 你真係唔信我
不如你send d 野 比我
免費幫你certified true copy
當益你

你提係係無問題
但成個topic加內容錯哂想點

唔係睇得重
係客觀事實
唔洗拗
費時你班撚屌任搬龍門

我無話我岩晒
一路等緊有行內人俾堅料糾正我

利申 個人絕對信做保險有好多收入有幾十萬一個月
真住靚樓戴撈揸波子

但仲跟呢啲人買保單係咩心態？
羊毛出自羊身上
如果個sales 後面唔係抽緊高佣 點會有咁高收入呀
真係幫人咩屌

請將依段文字套落

買保險要小心有問題經紀

依個結論到 thx

你是但搵間入行未知

唔係考個1 3牌都fail掛？

唔知 又要屌

你話內容錯晒絕對係你主觀意見
拗左咁耐
睇個個自己思考
thanks

推論推個論點出黎thx

你知啦姐係
咁透露未？
食水深唔敢講？
求指教

係買任何保險都要小心 thanks

你證明到自己係會計師先啦thx

做保險搵得多=有問題
請小心做保險搵得多既人
結論
請小心有問題既經紀？

咁樣？係唔係？

咁你就潛啦 仲覆

笑撚左唔識字？

考牌 是但入一間你未知<- 睇唔明？

到你

Bowtie?

屌你係咪弱鳩智呀會計師
你都係對番堆數字啦

1)小心買保險
2)小心班身光頸靚既保險佬
3) 小心所有保險佬

ok?

覆個個唔係我呀唔好認錯人

追唔晒罵戰內容
但單純sell一啲實用性高即保障計劃，係唔會做到身光頸靚，因為香港地大部份人由細到大都已經cover得好足。
而如果作為一個良心agent，應該唔會create左佢客人過大既needs（例子：太多保額，保障範圍）。而儲蓄保，我個人認為都只係市場create出黎比客人既needs，市場太多投資理財工具，當然有啲人會話想選擇風險低既儲蓄保，但如果經濟環境差，你果份儲蓄保比返你既回報可能同你持有cash係差不多，而且儲蓄保往往年期都較長，鎖住舊錢係到，對於本身經濟有壓力既人既cash flow 更有壓力，反之經濟財政輕鬆既人應該一早就已經對投資工具有了解，絕唔會同你買儲蓄保。
其他投資掛鉤保險product就更加唔靈活，但唔係討論重點啦..

9up咁多想表達，如果agent出發點係全心全意想幫客人朋友，係唔會有咁多不必既計劃去介紹，但agent返到去又交唔到數，收入少過其他同行同事，久而久之，心態都會改變。

利申：曾經agent

你岩
都係一個方法

不過你無料爆就過主

真心癲
你係唔係唔識咩叫推論
文又唔識
商又唔熟
屌你究竟咩科

有scheme 未？ 覆咁耐都唔正面回應

比你揀， 會揀個身光頸靚agent, 定係個街邊ee agent
床單緊係揀啱心水ma

我？都話唔係agent 屌
點搵比你

個會計師要潛水了

屌你出黎做野仲成鳩日j 學歷 j major啦
不如你show 埋收入 身家啦

我1)-3) 有無錯？

其實換咗咩概念
如果咁都叫偷換嘅 你都偷換啦
賺得多先sell得多 咁點解唔係愈有需要而sell得多

你知 你就要話我知

唔係就過主

你無proof證明我屌錯 我就係岩

但係屌之前又唔會做research架喎

另外你地講高收入，要睇返高收入既agent係咩職級，高級既可能會有好多下線，下線佣金都可能帶來好多收入（類似傳銷制度）。所以好鼓勵新人入行，當然有啲區域/分組支援好好，但好大部份根本唔識去幫位同事，亦無考慮過果個人岩唔岩做，所以呢行都出好多低質agent

其實儲蓄保係保值嘅plan係ok嘅，只係而家好多都唔保值

咁撚好機會還自己同同業一個清白都唔撚珍惜
咁你唔死撚開 有系內容討論？

潛乜野
佢成篇野都岩
但佢只考慮香港市場
無計到大陸

其實巴打係咪唔熟行情，唔知道保險呢行嘅做法？

1岩
3都岩
但2我搵唔到點prove身光頸靚等如有問題

點知鼓勵，而家直頭係呃人去見工，再水你入行

咁冇scheme係到討論咩？

哇！真係多撚謝

話時話你開個po俾左咩內容討論？

我略知一二
但睇唔過眼樓主鳩屌哂所有經紀

留意番樓主開post內容
需要scheme去judge?
邏輯都錯wo

又話有true copy俾人，又自己鳩噏完叫人攞證據，乜時下會計師係咁做架咩

講多啲，同埋有冇資料support

咁你了解多啲先

真係牛皮燈籠
不如你話識保險朋友 身光頸靚係海歸 有父幹
唔係算跑單

姐係有條撚樣身光頸靚 成個brian 同班倫敦金才俊
你唔撚識份外醒水？

略知一二學人出頭

你睇番清楚
係佢唔信我係會計篇 我先話幫佢cert野
到我真係同埋cars
你條友又未肯post
Agent同no agent 同plan既黎睇下證明agent食左幾多price value
好啦，叫你地推論算
又唔撚識推

低質到呢

我成日唔明個請人制度點搵錢
當我搵咗10個人返嚟
個個都出底薪
但全部都搵唔到生意
咁咪呃咗公司資源

又屈鳩我屌鳩所有經紀
係都屌唔知頭唔知道課金個班啦下話
你都係對番數字啦

其實你知唔知bowtie 出名平，係因為冇agent

溫馨提示
唔係內容討論
倒左你米唔好意思

姐係咁 你都識買保險係long term investment
唔係細數目
所有野都都要自己analysis
有同無agent都要係咁
佢只係advisor角色
你與其個statement係咁
不如你直接講

買保險要考慮清楚實際需要同能力負擔

已經好過你成篇唔知up乜鳩

邏輯問題要知哂？

佢先叫上training course, 洗你幾個星期腦，跟手再水鳩你簽冇底薪
有底薪嘅scheme都只係得兩個月
類似係咁

但你連基本知識都冇算啦 你已經柒曬 潛啦

唔係我成篇嗡乜鳩
係你自己理解能力低到唔明

係咪又要提正負評數 呢啲主流民意打發你

同公司wo
公司平有好多因素
可靠性都要考慮
你要討論平定係同公司

都2020年啦
online買純保咪算

仲約agent聽佢9up做乜9

笑死 邏輯錯哂 講 基本知識
然後鳩屌就算
借用樓主個句
你係第一層

唔計新人跑到數既另外bouns/allowance ，保險係無人工，係自僱行業......

問題係啲投資plan擺明搵人笨
你都係了解清楚先啦

啲推論根本鳩黎就怪人地get唔到
痴撚線
姐係賺到錢一定喪盡天良
喂 點get呀？個前設咁

上面有人話無agent平好多 我真係眼都突埋
銀碼平好多係事實 我同意既 但提供既服務都唔同 完全唔係apple to apple

你出意外/病到死死下 跟住仲要自己睇一大喳文件自己交?
你搵返agent收我錢幫我搞掂哂算數

想知點搵人笨
計左邊個plan既irr未
相前risk free investment既coefficient 呢

你onus到無保險嘅風險咪唔買
每月幾舊萬一我有癌症起碼有得醫先
身光頸靚見人見智啦
你去骨場都揀個大波靚女有腳啦
外表都係考慮信唔信得過之一

我當你真係會計師先，但你發言真係好唔熟行情

喂
唔好又屈啲明錯但我無講過既野啦

你會計師黎架
對數字俾啲尊重啦少數派

想知點搵人笨
計左邊個plan既irr未
對比risk free investment既coefficient 呢

又借醫保擋
咁講下其他儲蓄 人壽啦

完全唔成正比
所以叫你了解多啲先

有埋卡都當
討論得irr未

其實好撚簡單
依家啲online ui ux同agent 用既無乜大分別
睇下就明

況且有啲你online apply
佢自動派agent幫你跟單唔撚洗煩

咁就有得討論
點樣唔正比法
拿一份儲蓄出黎同us treasury bond compare下

我只可以講，得保值嘅儲蓄plan係ok, 但時下好多都唔係，更加唔好講基金plan, 簡直係垃圾

其實都幾好笑 食肆食水深你就唔食野？
一隻蛋一兩蚊 炒出黎收你二十 咪又照食

人壽危疾 買左中招都有錢醫有錢比屋企 你冇需要買嘅又要屌鳩人食水深戥人唔抵？

冇柒又要潛？
潛左點屌下你條on9仔？

又講食野
提人小心去流浮山鯉魚門食海鮮好易比人劏 得唔得？

想提多啲人
倒左你米 唔好意思
ok?

「咁你唔死撚開 有系內容討論？」

但成個po一路都無內容討論

最後要話返唔係內容討論

唔洗唔好意思

你要海葬 棺材舖都做唔到你生意嘅

不過覺得你幾好笑

自己唔知 又要屌 唔話你知 又要屌

但係又唔會自己去搵方法知

總之要屌到有人理自己

你想玩踢爆嘅 未自己考完牌 是但入一間 再公告天下囉

要人提供內容俾你討論 真係得啖笑

兒登只係充斥住一堆attention seekers
冇諗過認真討論
慳番啖氣算啦

乜講到踢爆咁負面呀
咁唔小心明示暗示保險好多灰色位呀

你拎明呃嘅同保險比
比保險佬送左頂綠帽？

收佣食水深就係原罪 咁所有sales都要落地獄啦

如果話保險賺錢，其他大公司仲賺啦

快啲去考啦

考完快啲去搵灰色位

呢個世界等緊你去拯救呀

等你1個月後再出po？

夠唔夠時間呀？

又人身攻擊
咁我都屌你老母臭系啦

明知食水深伏鳩親戚朋友仆唔仆街？
不過我就多數blame the victim 既
特別你呢行臭左朵左都中伏就幾抵死既

屌你老母 我屌黑警過份使用武力
洗唔洗自己入去做無間道呀傻西

快啲去跑數啦月頭渣

樣係緊要
不過絕大部份人唔會理個 agent 黎自邊度
唔會理agent咩程度
因為個agent湊客會就撚哂個客 咩都話得 咩都話搞掂

最後一定係價錢行先

加上agent亦都會有唔識既野
加埋保險公司果邊既問題
咁就變左三方面既理解都唔一樣

利申 broker 內部
不學無術既垃圾agent死開d

要入左去做狗先可以睇警察通例？

你啲類比真係一絕

你唔係要拯救世界咩？開po無內容點信你呀？

快啲啦

保險公司大踢爆 好想睇呀

梗係一絕啦
係咪要做過倫敦金同傳銷先知有伏呀傻系

等睇agent入黎講佢哋好服務

其實冇乜分別，只係基金單會每個月send份statement俾你，等你感覺專業少少

佢班友都臭撚左朵架啦
又不願面對
係咁遮遮擋擋
討論到核心 抽幾多佣俾機會佢平反就左閃右閃

次次都係覆得一句 仲要無回應過任何野

人地踢爆倫敦金都知哂成個流程 文件啦

你又唔入行又唔做research

無內容又想拯救世界

抽幾多佣唔係重點，重點係佢俾咗個咩plan人，人哋俾咗幾多錢嚟買

咁你肯俾啲實際內容實際數字反駁我未呀
仆街
講咁柒系耐
無你唔撚收皮？

連登仔重問緊爸爸媽媽拎零用錢咪覺得保險冇用
十幾廿歲個人身體健康就覺得人地講買醫療危疾嘅好處係假 買左係傻仔中伏

屋企人claim過醫療/危疾
雖然唔係話想點醫做咩手術都全包
但係都好過有cancer重要借錢去醫/冇錢醫

鳩嗡完要人比實際數字反駁

呢個邏輯 係咪叫做 有罪推定

返返去古代啦

講咁撚柒耐都唔明

退一萬步講

就算唔理內部文件呢個問題

拎啲數字出黎

保單年期 首年佣金 續保佣金年期 續保佣金

個個factor都唔同 點比較

你響度鳩嗡又無代價嘅

自便

係呀 等緊你個專業行內人剖析囉

百分比幾多呀？
不過你番去跑數啦
無數就無尊重
變番過街老鼠架喇

睇到呢到 開始睇唔透樓豬立場

呢個po好撚多保險狗

你預你炒大鑊時，屋企人仲不厭其煩填一大堆form就ok

attention seeker 開post係咁

其實佢有立場
只係用好多唔係supporting自己立場既論點
搞到好怪

上連登討論保險 勿認真

佢小學雞到爆
人地公司成本低咪出多啲佣畀sales
佢買野關人地佣金嘜事？

你去茶餐廳，會唔會問老闆出幾錢畀廚師？
出得多代表食物唔好食？

睇佢過往，都係開引戰，無謂嘅po多
可見樓主係個社會實在無嘜價值

又講食野哎 屌你老母
你班保險狗瘋湧而上係咁咬
圍爐就以為道理係你到

又要重覆自己睇下正負評就知主流民意啦

咁呀生你有無咩論點想討論下？ instead of 純侮辱

呀會計佬你又柒番上水
頭先lunch time 都潛左架啦
咪話撚左你理解低 重覆解撚左好多次俾你聽
仲唔撚醒水自己少數派
又搵人圍爐

識買 一定係幫襯丐幫保險

試過比保險佬／保險仔SELL時候，氹佢地上床
唔知有冇其他人試過

成功？

幾個呀

有個乜都玩齊晒 KEEP左一年到， SM／扮主奴／玩腳 ETC

全部都係直仔

佢地都唔識咩叫邏輯推論

你自己望下前面幾多人屌你先啦on9
人地屌你，你就話唔係講呢樣果樣，spin走晒
其實你表達能力有好大問題
視野都好狹窄

我d朋友做ibank 都會買whole life
即係最高佣金之一嘅plan
只視乎人地objective係嘜，啲錢等洗定idle

樓主呢啲叫盲屌，周街咬人

幾多人屌我
你選擇性失明？
除左係班保險打手瘋湧而上亂咬之外

正負評數睇唔到？

其實你班撚樣心態真係好撚勁
我呢樣好佩服
輸打嬴要

Gay

yup

無

我知好多保險佬都好chur
但我唔認為可以一概而論

做完手術又要填form又要叫醫生點寫

少少commission outsource比人
自己唔洗煩

我覺得值唔值都見人見智

可能你唔記得咗，通常你嗰個嘅類型係一句起兩句止

哈哈 都可能喺
記性比較差

希望巴打同其他人可以少啲遇到仆街保險佬啦
同唔啱完約就轉 好多人好似好怕轉人但人地喺service provider/sell-side
點都喺客話事

身為一個只係得1,2 號牌既一般保險佬
我個人認為用你人工1/10黎供醫療或危疾係可以接受水平，但係超出呢個數你生活財政應該會過得幾唔開心，除非你月入真係好高既水平

同埋任何要你供好長年期既單，最大既風險唔係保險公司收皮，而係你份工收左你皮先，一旦冇錢供? 份單個價值去到邊個位先係一個好大既問題

我老豆係我3歲，同我買左份好細額既終身人壽去應酬朋友 (而家都冇人會SALE 既野)，一年都係供800港紙，足足到我廿幾歲，張單個紅利先夠cover每年個保費再多少少。換轉返而家進取都不得了既月供單，好似而家有部份人幾個月都停薪留職，你真係仆街到要借錢去比保費就唔好啦

種金你都可以講係客話事嘅

見識比較少
介唔介意分享下你嘅睇法 想學下嘢

十個有十個戴勞揸瑪莎拉蒂
真係好搵

而家好多網上保險 價錢平好多 點解仲有傻仔要經agent買?

羊毛出自羊身上

淨係買咗危疾，點分伏定唔伏？

癲

抽幾多佣梗係重要
知道佢哋收幾多佣，再睇埋返佢哋畀嘅服務，秤過就知係唔係食水深

好多agent都係藍到扑街

一句講晒 有錢就買得。
好似樓主呢種學識低，文化差又唔講道理成個丁蟹咁嘅人同佢說明都浪費時間

乜撚野一句講晒？
定你根本駁唔到呀？

我大番你
如果有錢直頭醫保人壽都可以唔買
ok?

仲有你學歷係咪真係高過我呀傻系

你班保險狗就丁蟹喇

咁都講得出
俾得agent賣既都係西product
易既保險公司自己賣

所以你失業？

認真答番你
講番較少爭議係有用途既醫保 市面上都十幾廿款啦

咁係咪是旦搵間一鳩樣呀錯focus 醒目仔

又講飲食論
成班口腔期

而家保險基本上講緊六位七位數

舉埋啲例一千幾百Lump sum 就梗係猶如垃圾啦

白鴿眼，22世紀還來這套但身光頸靚，如有名車配鮮肉才匹配登仔的虛榮，最好有3000萬等級的保障才能配合優質的高貴品味

邊間？幾期及供款；我有老友才賠幾拾萬，手術和醫療都係公立醫院，袋咗錢去做生意

係樓主睇唔過眼人地身光頸靚

係要用衣著碼頭來判斷人地能力？

鍾意靚野貴野都唔得，你搵agent 定搵老婆？

買保險好撚正常
老撚左做場手術成百萬 點比

前面咁多保險撚被我屌走
仲沖出黎
我鍾意提人小心啲被人賺緊高佣得唔撚得？

不如我問番你 咁班撚屌成日曬錶晒車晒現金目的係咩？

後面有講 醫保 旅保 呢d 原則上無問題

居然2020仲有人開保險post 成堆AA係度搵食

政府咪出咗自願醫保計劃 平之餘仲可以扣稅 點解要俾保險狗賺？

我先假設你唔係行內人。

點解你蠢撚到有人提左你
自己都唔用下個屎忽思考下 我所講既內容有無道理

而反而係先入為主一定屈左我係葡萄撚先？

真係好撚match 你個名

其實無論咩產品,只係覺得有需要就買架啦
周圍都係羊毛出自羊身上,有邊行唔係?
其實樓主你想表達D咩

已經重覆好系多次
答撚到口臭
你自己追晒post 先問喇下

其實你大把錢,就唔洗諗保險。

或者我講得白啲

你去買樓（二手）被人抽幾多佣基本上透明 1%
好撚簡單
一手原則上則已知係2-4.5%

保險唔係咁
ok?

TOO LONG 不了
可能離題,但反而我覺得保險業可以轉型
唔好行Agent制,全部變哂月薪工
咁就唔會有咁多好似你所以為左高佣盲目推銷既Agent
跑數捽數真係令成個行業扭曲哂

開咁長個post 好似sell單咁都要做closing架

總會有人做仆街agent賺呢d所謂既污糟錢
做唔做仆街agent 都係佢地揀既
就算佢唔想賺盡 總有行家會賺埋佢果份 你情我願搵食姐
表面睇落人地著到身光頸靚
平時都係做到成隻狗
用錢買番自己份尊嚴姐
有就歡迎tg我啦

要上岸都係要靠搵下線
砌夠人頭 咪可以唔洗做狗 日日坐office做大老細咯

咁公道講
買完層樓條友無咩野要繼續做

另一方面如果你嫌保險佣高可以唔買
相信Agent都唔會迫9你買(都迫唔到)
透明度方面:
我有八過我Agent收幾多,佢都肯講(但真定假就唔知啦)
唔同單唔同佣,但都係首年大概30-40%

唔理你信唔信都好 但小弟根據身邊朋友子圈既統計觀察
我發現愈窮既人 就愈覺得保險係呃人
姐係身邊個班月入2萬蚊左右個班朋友 就對保險最反感
佢地重有好多道理講 長篇大論講出黎話點解保險呃人

而我身邊比較搵到錢個班人 月入5萬至30萬不等
佢地反而又對保險無乜反感

我都唔知 呢d算唔算係思想決定一個人既成就呢？

利申： 月入6位數 我覺得岩用就買 無乜特別研究

不過點都好，我都十分十分同意保險佬10個有8個都係吹水怪 假大空
d性格重好撚黑人僧 帶隻十萬八萬既爛鳩rolex以為自己成功人士

去食飯要搵間好噏耷嘅舖頭食 因為佢哋賺你好少錢
係咪即係咁？

但李家誠都買保險點先算有錢
利申: 無FC過

呀口腔期
你食飯食到六位數七位數？

跟番你思路
舉實例，你去流浮山 鯉魚飯 食海鮮 俾人劏開架？

傻仔 憑你上網開個post 就提到人？
成個行業比你一個柒頭打撚巢？
平保 友邦都唔撚夠你黎啦

我個point 係，人地著咩關你條柒頭皮旦治咩？

我話你聽，投行d MD 夠鍾意買車買錶
搵到咪買 買左咪用，就係咁簡單

你自己井底之蛙仲衝出黎柒

笑死人呀真係

As said,

我先假設你唔係行內人。

點解你蠢撚到有人提左你
自己都唔用下個屎忽思考下 我所講既內容有無道理

而反而係先入為主一定屈左我係葡萄撚先？

真係好撚match 你個名

我剩係見到你冇撚邏輯

你唔信保險冇問題，呢d 野好個人

我係睇唔起你覺得人地身光頸靚就覺得人呃鳩人

教精你唔好 小農心態 咋

出身有冇錢唔緊要，但眼光要闊小小唔該

唔洗你假設，我唔係做保險

既然你咁講
點解個post 咁撚多正評
九比一？

躝撚開啦

有咩方法可以唔俾佢地賺？

你答唔到就收皮，copy 多一次冇意義

用個username 咁on9 既野搵位入人？
你中學畢業未

放心，我同你程度唔到

我唔會笑你 英文差，as said

你都係打番中文啦

咩保險咁貴呀？

如果買份儲蓄保 人壽閒閒地都六位數啦下話

你又柒左喇
你真係好小學雞

我陪你用你例子同你比，

我第一個覆你既，個回覆而家係380正評，10 負皮

咁你肯深潛未呀柒頭？

但係人壽真係有用喎 同埋買到六位數份人工都唔少啦
萬一自己真係死左 屋企人都有筆錢呀

好似話做保險只需開一張大單長期飯票

潛你老母臭系咩你個句答得幾好
你有你有既道理唔代表我錯

無否定所有保險類型既存在價值
你有自由選擇權

想問，如果危疾主plan，加一堆附加保障

如果危疾主plan因為患上危疾100%賠哂，主plan完結咗
咁堆附加保障會都跟住一齊完結玩完？

即係你覺得保險無用，唔好俾錢邊保險佬賺？定係要幫班搵唔到食嘅保險佬，等佢地賺下錢？

自己追post 啦
個頭又扮明

叫你買任何保險之前小心啲呀人壽
六位數又話多又盛

希望你老母冇上連登啦
係喎聽日番學，做哂功課拿？

其實我都想同你道歉
應該比你繼續網上兇狠，現實碌撚就算了
不過見到你d自以為是既柒頭又好難忍既

我欣賞你的建議，但係上樑不正下樑歪，大部份偏門都係咁樣

唔洗玩人身攻擊
真係要比學歷 收入 身家你未必夠我好

但我想講道理
係你自己固執

打個比喻 我話支持香港要有 真．一國兩制
有主流既人支持

你高呼 支持香港要獨立
都有主流支持

兩者無衝突
明無呀傻鳩？

呀自以為是 網上兇狠柒頭

保險同倫敦金比，兒登仔真係井底到呢
保險係概率遊戲，賭緊你係唔係exception.
有人供一世用唔著
有人供一年就賺返有突
咁你覺自己永遠係前者 ，真係冇必要買。
但講佣金呢樣野，等於話出去食餐米芝連幾千蚊俾人賺，我不如返屋企自己煮，窮人思維

樓主用正評數目打飛機好好笑
不如你落去公屋圍爐，包你爆哂正評
唔係笑鳩樓主，但介唔介意講學歷講野咁撚冇腦

大學呀柒頭
同你班柒頭拗多無謂
講數字最撚實際
客觀事實
死撚開啦少數派

又一條傻西 口腔期

係咪倒撚左你米呀傻西
自己追晒post 先講啦

因為金額比較大 先提人買都要小心
搞事死撚開啦

咁Ling u 都係大學既

無policy wordings 答唔到你
不過照你描述 正常附加保障都會完結

唔系關事就咪撚side track

上面講左
真係要鬥學歷 鬥收入 鬥身家你都未必夠我多

我亦無興趣比你轉移視線
事實就係主流意見都係支持我

有晒數字 基本客觀事實

過主 thanks

唔識唔好亂咁講咩口腔期啦不如
同埋你不如講啲論點啦，
你覆左我兩段，一個反駁既論點都冇

我成個post 重覆左差唔多十次
醫保 旅保 車保 貨物保 呢啲原則上我唔反對有用

咁你死撚開得未？

啱呀，小朋友哎交冇意思，
你可以話自己Cambridge 一個月搵一球
然後係電腦前面食緊杯面我都證實唔到
所以focus 返，好想聽你啲數點計

係呀 粒水就岩架啦
唔好以為串柒柒就好撚威
世界好撚多人叻過你 (不過又或者你叻過我既）

講撚左 正負評數
九比一啦 唔識計百分比呀？
咁都理解唔到主流意見呀？ 屌你老母驗腦啦

我蠢諗唔明

近排問過個agent，佢都係話係公司俾commission佢，醫同儲保都大約係4至5成抽水

醫保我當佢博你唔中，但係儲保明明我都係拎曬，拱5年每年12000，30年後有一百萬

儲保佢係點搵錢

好呀，咁用人壽講，
計出黎既保費，
咪就係保額， based on the life expectancy , plus the risk factors (smoker / existing health condition/ gender/ age), discounted by the assumed interested rate. 咁好fair 呀，定係你唔識financial modelling

兒登主流意見，教多你個term
Base rate fallacy, google 下，唔好咁幼稚

問題1) 你覺得保險sales 會sell 高佣伏plan 定係 適合個客既低佣plan ?

問題2) 既然你咁熟，可唔可以指教我咁多款保單就你所知抽幾多佣？

Thanks

唔好咁撚肉酸 共產黨上身 輸打嬴要啦
數字對你不利就否定 跟住扮眾人皆醉你獨醒啦

保險公司既搵錢方法係用你俾佢既錢投資
你講得好岩，就算唔中佢都會俾你
但佢賺左你俾保費，直到佢賠俾你嗰刻，中間既時間
費事太複雜，簡單一條數
你一開始俾哂所有保費，當20萬，你宜家30歲
佢會係你死，或者65歲俾100萬你
咁佢只需要係35年能夠將20萬變咗100萬，佢就會賺錢。所以如果你自己係一個投資好叻嘅人，的確唔需要儲蓄嘅保險

咁當然係一開始計保費嘅時候佢就會計，夠竟同你同類嘅人，係65歲死嘅機會有幾高。

但係我總共只係交左60000，中間佢要俾agent30000, 三十年後要俾我100萬，中間差成9x萬，我有d好奇佢點樣將6萬變成多過一百萬（始終佢除左even左個cost自己都要有profit)

又係你呢條社會敗類 柒到喊仲死頂 現實廢人一個就收皮啦

Block

1）成日都俾機會我教你的邏輯嘅term, 你本身個問題叫complex question , 意思係你個問題入面已經包含咗個假設，假設佣高嘅plan係冇咁適合個客。
保險計劃嘅價錢係取決於保障嘅範圍，並唔係佣金嘅高低。同樣問題問返你，有兩間餐廳一間賺20%另外一間賺10%，等唔等於20%嗰間嘅嘢食就會差啲。

2) 你問agent ，唔好問我，我只係客觀講你嘅說話入面有啲咩邏輯問題

30000蚊，一年10%回報
35年後已經有85萬
仲要未計你保費唔止60000
同埋人壽保險一定冇總保費一半佣金，我估10%樓下。

就算係100%又點，唔啱你咪自己去做囉

你唔買咪唔好買，搵枝槍逼你？

搞撚笑

有個講得啱㗎，窮人思維就係咁

講真，祝你身體健康啦，千祈咪撚買呀，買咗即刻死

每個月供1000, 供5年
我睇過最少都40%

其實你講野有部分係fair 既
有可取地方

不過sales 係咪會隊高佣伏plan 大家自己思考

屌你老母臭系
我鍾意提人小心啲 倒鳩你米得唔撚得？
你快柒啲幫全家親戚買晒人壽呀

笑撚死，你快閪啲用你啲財力射撚爆啲保險公司啦

你一日唔射撚爆保險公司，日日都出身光頸靚嘅agent呀

我相信你投資咁撚有心得，都係好撚身光頸靚

著靚衫戴靚錶係到出post取暖笑尻連登仔

你好撚型呀

我上網睇左，baby kingdom 架可能錯，但應該類似
佢地話人壽頭一年會收57%
之後第二年10%
之後2%

你人壽一定係供20-25年，點會供5年咁少？
1000一個月，仲要有儲蓄成份，保額應該得50萬到？
用excel計俾你睇

第24年（假設你而家30歲），保險公司就可以回本
意思係只要你遲過53歲死佢哋就會賺錢
而我只係假設只有5%return, 好少

個post同你啲回覆我有正皮你㗎

最鍾意睇你啲有錢佬動向，已follow你

兩年出咁多個post做帶領討論嘅人真係好charm

咁有可能，但就係道德既問題
但就唔關保險本身嘅性質事
係啲Agent差

無數俾人摔撚到傻鳩柒左？
心態咁撚弱點樣做保險呀？

唔好成日隻瘋狗係咁亂咬亂叫啦屌
聽日努力啲跑數啦
無數俾人屌老母架

其實食水都係得頭一兩年深，又唔係迫你買，寫到明有咩情況會賠比你。 調轉你夠唔夠膽收保險公司相同價錢去保朋友？

我一生人第一次遇到同我一樣咁諗嘅人

pppp

身光頸靚既agent多數都係瘋狂sell 儲蓄單

儲蓄 危疾 醫療 佣金比例係差唔多 但重點係保費
保費係按保額 供款期 保障程度計算
危疾中都有分3個層次 高 中 基本程度保障 如果一百萬保額 3種程度合計保費平均都係萬零至十零萬一年（十零萬一年保費既高保障危疾單唔係好多）多數人都係買中等至基本程度保障
附加醫療保障一年保費幾千 對佢地黎講唔係並唔係重點 只不過容易吸引客戶

但儲蓄單閒閒地都已經2-3萬起跳，見你好景啲 多數都會話建議你一年供5-10萬

有見過少數agent真係只靠sell危疾，但大多數都係著重sell儲蓄 危疾係用黎開頭

利申： 保險行業5年，唔係agent

7.ii 果度，保單既意思，唔知係咪講主plan?

我試過，照佢公司買一半，我哋保一半，賠償金額相同，但係欠缺左炫耀感，我淨係睹危疾，因為大數據一定保得過，少數命數佔20%，賺錢80%

又係呢啲尻估人做乜嘅回覆
講真你開咁多post r狗糧唔覺自己仲似狗？

仲自我感覺良好個下得意，你老母平時唔理你㗎有錢仔？

無實際野討論 純撩罵戰就死撚開啦社會垃圾

我心態唔弱點顯得你咁強呀轉數又快投資又叻

太可愛啦你，你出街係咪都有人咁讚，羨慕死人

Ok
Thanks.

邊個係社會垃圾都未知啦不過我真係認㗎，你呢啲出咁多post膨漲到咁撚大嘅人，點會係社會垃圾呀？

喺連登引起討論最撚威啦，過度活躍會員

等睇你新post呀C朗仔

你認就得啦
咁就唔好嘈三嘈四
摺撚埋 咪柒獻世

樓主有精神病，大家唔好屌得咁行

你有內容討論咪出聲囉
又無料
觀點同你唔同 就留低一兩句廢話人身攻擊

死撚開啦

其實好多人包括我，都係放棄咗治療你，完全唔想教你 因為你只係活係自己世界入面

Ok then please fuck off
thanks

大把大明星同有錢佬億億聲咁買保險落自己度
佢地又真係on9左d
就咁睇落，樓主就最撚清醒
樓主好聰明

你最撚醒啦 識引用明星
仲鳩撚過人地話阿邊個邊個ibanker

鍾震濤炒樓炒到破產
幾多明星買雷曼中撚左伏呀
明星屙篤屎香嗞呀？

我講左好撚多次無完全無否用保險功能
你係要癲狗上身亂咬無撚計

你最撚醒啦 識引用明星
仲鳩撚過人地話阿邊個邊個ibanker

鍾震濤炒樓炒到破產
幾多明星買雷曼中撚左伏呀
明星屙篤屎香啲呀？

我講左好撚多次無完全否定保險功能
你係要癲狗上身亂咬無撚計

你唔好咬埋我先得啦
呢穫我明撐你架

轉嫁比保險公司咁搞笑

但一賠就好撚貴 佢就係買安心

你唔否定保險功能，但憑咩覺得佢食水深，因為sales搵到錢？

1) 大把保險類型有需要買都可以skip 左agent 呢部分

2) 你覺得sales 會sell 高佣伏plan 定 低佣適合個客plan?

3) 你係咪行內人？ 係既不如分享下佣金system 俾大家分析下食水深唔深

都話左唔好偷換概念，點解要假設高佣就唔適合。
佣金係睇咩類型，一樣都係medical佣金應該會係一樣。咁唔可以係只需要搵一個適合既plan 架咩？
樓主俾保險仔呃買101？

1) 唔敢話一定，但如果係高佣伏plan 你估大部分sales 會唔會照隊俾個客？
唔通個plan 又荀 保險公司後面又會俾高佣？ Come on james. 用下common sense 啦

2)講左，而家大把保險唔洗經agent 買

3)再問，你係咪行內人？ 係既不如分享下佣金system 俾大家分析下食水深唔深

其實你講埋啲垃圾內容懶係理性討論咁，係想幾多人buy你套垃圾理論？
之後好啦，我追隨你啲垃圾理論又唔撚得，你想點尻樣？

你自己套講法咁撚勁依家咪黎睇你有幾勁，又唔撚俾叫人摺撚埋，笑撚死人咩投資撚。

年中開咁撚多po使唔使隻隻po入去認同你呀取暖狗，仲要係到鬥身家個下好撚笑，我一路追住你個po睇實你搵錢搵到幾身光頸靚呀，再俾啲溫暖你，等你唔好咁閪屎孤獨

佢好撚搞笑㗎，人生攻擊唔撚得，支持佢套理論又唔撚得

一齊follow佢追佢po啦反正佢咁撚活躍

1)全部agent呃尻人㗎
2)同意呀，你咪撚經agent買，最好咪撚買保險
3)咪講咗100%囉屌你老母，你套投資system唔撚拎出黎？

其實幾佩服同尊重近期有膽量入市既業主

佢呢個post同人嘈到AL Econ B都拎埋出嚟，笑到我醒哂感覺佢人生好似無乜值得自豪咁

最慘係佢係標題撚
啲人睇到佢標題正評
就以為好多人支持佢
點知入到黎，支持佢果啲留言係極少數
得佢死撐得好辛苦

如果已經認同
又留乜春言呀傻系

你又去開個保險post 洗下白睇下點囉

你考唔考到呀？
睇唔睇到咬我條撚樣 講開我小學畢業呀？

仲有
你癲撚到無理性討論

係咪要鬥學歷 收入 身家先？

你呢啲低端人口根本無理性討論既能力
死癲狗

可以呀，你唔撚show？敢講AL又唔敢講咩U咩系

收皮啦大陸仔，低你老母閪端咩
欄返上微博啦

因為我都俾咗正皮佢，睇佢點樣膨漲法

其實佢都好撚慘，個個po都俾人笑痴線佬，又唔撚認

又笑佢揸錢七，咁撚遲註冊acc但咁撚多po，佢都幾急需溫暖

好慘好慘

依家俾溫暖佢又唔撚得

簡單答你
因為根本與討論唔相關
如果我用背景壓你 根本就唔係理性討論講道理

假設有條撚屌好有錢 加 碩士
如果佢話你老母連個臭系 係男人黎
唔通又變成岩咩？

明無呀社會垃圾
咪柒獻世啦

知唔知點解我屌柒你社會垃圾 低端人口呀

你睇下自己所謂理性狀態講左堆乜柒垃圾啦？我屌你老母人講架？講完唔覺得侮辱緊自己？

Quote:
1)全部agent呃尻人㗎
2)同意呀，你咪撚經agent買，最好咪撚買保險
3)咪講咗100%囉屌你老母，你套投資system唔撚拎出黎？

佢可能根本唔知呢二個牌咩黎

鳩估樓主將CPA 當左係CFP

見唔見樓主嬲到窄窄跳
喺office打份牛工又要望住個市又要覆你地班低端人口

然後唔知乜尻講句屌你老母都要資格論

好撚有趣

嬲撚到，你老豆老母好撚高端㗎生埋你呢啲弱智仔

通常你去探佢哋定佢哋去探你？

Oops，講完都覺得自己要落低端地獄

你做保險agent 會選擇sell 低佣適合個客 定 高佣明知中伏plan 呀？

答佢啦佢剩係識問呢個問題，好似機械人咁

同埋好鍾意拋terms認叻

諗起急不及待好想玩玩了個條友讀撚完個AL econ攞隻B仔就要加入董事局

覆埋呢個啦高端高學歷Econ高grade兩老高齡嘅傻狗

又黎喇又黎喇

可撚憐到要走去j 我舊時d post 試下搵空位入
本身如果你有番咁上下水平 同思辯能力
離題我都可以同你討論下 政經既

不過你成隻上腦紅衛兵咁
都係躝撚開啦

唔係
的確係我一時口快
講錯左一街都係
唔好意思

咁撚樣又紅衛兵
笑到我

其實你唔係討論就咪撚開po啦

覆撚完你100%又唔撚滿意，你咁清楚行內嘅分佣機制你咪講囉，你係唔撚滿意班保險狗撈油水嘅咪出街擺街站呼籲囉，係到開po有閪用咩傻狗

定你係做緊d唔使agent嘅保險公司呀傻閪

唔乜撚好意思姐，點會錯呀你，口快喎

唔通學你咁撚肉酸咩死癲狗

重溫多次你既水平
仲以為自己串柒柒好撚醒
食屎啦你

Quote:
1)全部agent呃尻人㗎
2)同意呀，你咪撚經agent買，最好咪撚買保險
3)咪講咗100%囉屌你老母，你套投資system唔撚拎出黎？

撈過垃圾bank 幾年 要到數一定sell 儲蓄
果d 咩醫療 危疾又麻煩 又多手尾跟
油水又低 無人會sell

1. 我唔肯定skip左會唔會平啲，而且agent提供好多服務。（我本bno副簽都係搵保險條友幫我簽，唔舒服佢陪埋你去醫院甚至車你去醫院，幫埋你搞手續甚至幫你出住錢先） 我覺得呢啲服務都值錢

2. 講真大家都係為利益，sell到一定賺到盡，但佢sell果陣都會諗方法說服你，而且會幫你諗你有需要，亦必須要比最少兩個plan你選，如果當中唔涉為虛假陳述，我覺得係雙方都覺得咁樣最好。 而且高佣金同低佣金主要都係睇你買個總數幾多，同伏唔伏無咩關事，睇個人需要多啲。

3. 我今年fg, 考左個保險牌但無嘗試過開單，外行人一個，但佣金係逐年遞減，去到第十年後好多都變0%
年期愈長 佣金愈多

首年會超高佣，夠長既甚至有50%，但第二年開始得返幾% 你可以參考下， 當然公司有其他獎勵比做到野既人
利申 我掛名兼職 行內可能有其他野

真心，純粹見樓主有啲串
想知樓主咩U 咩科咩人工...
我都想開下眼界

我拋𥖁先
econ 冇B , 因為冇考到
HKU 水泡科
Grad 左4 年
年收入1球咁上下
身家大概有千幾萬
全部可以證明
冇家底，冇父幹，全部自己搵

求屌醒

同埋已經答左你好多次...
你本身個
高佣唔適合plan
低佣適合plan
Logic 上面已經錯哂...都話呢啲叫complex question fallacy 。你個問題已經有個前假，冇理客觀討論

呢個世界唔係得
靚女肥婆 或者 瘦底豬扒
學多啲野，眼界闊啲，你自己都有好處。

同埋上面話cpa cfa agent 一街都係我真係笑出聲
我咁大個仔一個都未見過

利申: CFA

錯字自

其實樓主係咪做緊保險？？
想曲線話俾人知保險有幾好？？
你番邊間啊

你都on撚9
你理9得班人賺得多唔多姐
明買明賣 你可以選擇唔買
係咪要每樣野都要公開個盈利比你你先心安理得先
係咪幫人就一定要唔收錢攞個心出黎幫

真係有班人怕病，照供樓，養家人！所以買！

其實醫保、危疾個啲幾有用
但所有有儲蓄成分既股票都係垃圾
呢啲common sense中學生都識
買儲蓄保我不如月供美股ETF

買樓未?

個頭我叫班癲狗理性啲 唔好永遠離題講乜春 學歷 身家 收入
個頭你沖出黎 背景仲好咁J 添

不過我估你咁講求邏輯既 唔會無意識到777 689 劉嗚偉呢班全部疊水過你 但講既野好多黑白倒轉架可

我諗你都係想曬命架姐
我都想羨慕下

你盡情貼啦
乜指畢業證書 糧單 銀行單 專業牌呀

貼吧

老實講 你係好撚離地
第一，不如我幫你補充埋，有保險佬身光頸靚可能係本身屋企有錢，唔一定係靠劏佣賺番黎，right?
所以我既觀點唔可以應用晒係所有情況。

第二，可能你覺得如獲至寶，無睇到我#699 講咩？
呢點我係講錯。

最後，真係唔好意思，因為你跳唔到咁快，又迫鳩我問。
現實中，sales 去sell 野你覺得sell 高佣定低佣產品？

好多保險狗出曬來

要買都同短裙黑絲囡囡買嗨，係酒店房傾保單，幫佢開床單

屌，你睇下
條友本身都係on9仔，邊忽似討論？
佢有哂立場前設啦
又用埋啲濕尻例子

算數啦，應該本身係有啲問題個啲

屌撚到你潛撚左水
而家有得圍爐取暖即刻上番水
仆街

人地暫時都仲有觀點可以討論架
同你條傻西一衝出黎就亂咬係唔同撚水平

做乜唔直接回應番我地上面既對話呀

購錢唔係問題，但保險經紀要賺到身光頸靚就一定係靠賣極低風險但極高溢價既產品，舉個例子如果經紀可以叫到個男人買子宮頸癌保險佢一定會賣

要揾誠實公道既代理先係重點

都話唔買囉香港玩完啦
移民

1） 係你講左幾百次話自己學歷收入人工講出黎人地會收皮嘛，所以咪希望大開眼界
點知你又轉移視線

2） 咁即係你承認自己講野都黑白倒轉？你知唔知自己講緊乜

身光頸靚同道德冇關係。定你期望全世界搵到錢既人都要低調？你唔可以憑一個人既外表就斷定佢係賣一啲唔好既野俾人。

我開一間良心餐廳賺好少，但努力左一段時間，我開左好多分店，終於賺到啲錢。想獎勵自己，買靚野著身光頸靚。係你既角度係唔係等於佢一定係食水好深既餐廳？

唔好咁敷淺，憑少少野去做道德判官。
如果高低佣既plan 都一樣適合，我搵唔到理由點解唔可以賣個佣高

每一樣野都有成本，你買隻錶都有一部分成本係個師傅既人工同時間。保險agent 賣到野，點解佢唔可以獲得佢應有既人工？

1)我從來無主動用過 學歷 收入 人工 壓人ok?

2) 我個頭解釋完 你走出黎嘗試黎壓我
我提醒你證明到都唔好以為咁撚樣道理係你到
ok?

最後 你想曬命就快啲貼。